不滿所羅門與台灣斷交 傳馬萊塔省民爭獨立 彭斯取消會晤所國總理

南太平洋島國所羅門群島周一（16日）決定中斷與台灣關係，與中國大陸建交。美國有政府高級官員周二（17日）向路透社稱，副總統彭斯取消原定本月與所羅門總理索加瓦雷（Manasseh Sogavare）的會面。而所羅門最大省馬萊塔（Malaita）周二有民眾示威，表示不歡迎中國，網上流傳一張決議文，稱既然當局背叛民意，堅決與北京建交，馬萊塔人民將要求獨立。

該名美國高官稱，索加瓦雷7月曾於視像通話中表示希望與彭斯會面，討論建立雙邊關係，並定於本月在紐約舉行的聯合國大會上進行場外交談或於華盛頓會面。但所羅門周一與台灣斷交後，副總統彭斯取消與索加瓦雷會面。該官員表示，所羅門破壞了歷史上一段穩固的關係，所羅門將短期內北京給予的好處，看得比與美國的長期承諾更重要。

另一名美國高官稱，美國對於北京策動所羅門外交轉向感失望，批評北京並非與台灣民選領袖對話，而是選擇壓縮台灣的國際空間，以適得其反的方式干預台灣民主進程，美國反對北京破壞台海和平穩定局面。美國共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）亦表示，對所羅門與台灣斷交感失望，美方將審視與所羅門的關係。

傳馬萊塔省人民爭取30天內宣布獨立

所羅門網上近日流傳一張《馬萊塔人民決議文》，稱該省14名國會議員因投票贊成與北京建交，因此即日起喪失代表馬萊塔人的資格。馬萊塔人給政府30天時間，要求當局讓他們和平宣布獨立，並要求政府給馬萊塔20億所羅門幣（約19億港元），以感謝馬萊塔人自殖民時期及從英國獨立出來後，對所羅門的貢獻。

（路透社/中央社/中央廣播電台）

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

攬炒

加油，全球人民一齊抗Chinazi

真定假
香港向全球輸出革命wo

香港國與馬萊塔建交

關香港撚事咩
成篇文你邊到見到香港2隻字

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

唔係香港搞到咁大，唔多唔少有d影響其他國家，雖然唔知呢個省知唔知我地做緊咩

借貴寶地

1）警察衰野太多，好難一張文宣講晒
2）我地前線手足都開始反擊得勁D，反擊畫面又會被現在好落力打國際戰的政府拎黎大造文章，條片正好俾外國能更好地體諒我地
3）更好利用一些震撼畫面或者橋段，收籠外國人心
4）微電影，睇故仔，好多人都會幾OK，有助spread我地情況出去
5）以後我地本地同外國文宣都塞條片的link入去，又或者YouTube channel

但廢J我完全不識點樣整呢D片出來，卡通又好真人又好，都唔識，眾籌也沒experience。所以想集結神力，有邊位兄弟覺得有得諗，就幫手spread出去同用力push，小弟廢J P牌仔自push都做唔到，sosaad。

人地抗爭第一日已經要獨立

世界毒瘤冇講錯，果種手段真係反世界價值

今鋪全球民主國家We connect

[核彈]文宣有用!黑警免費落仔服務紅到去台灣

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

可以舉馬萊塔旗

全人類都知支國係垃圾

之前中國外交部話：所羅門選擇同中國建交係民心所向，我笑了

主力推全球抗共日

跟住又話反對既系被洗腦，收咗錢

所羅門的惡夢